\documentclass{IEEEcsmag}

\usepackage[colorlinks,urlcolor=blue,linkcolor=blue,citecolor=blue]{hyperref}
\expandafter\def\expandafter\UrlBreaks\expandafter{\UrlBreaks\do\/\do\*\do\-\do\~\do\'\do\"\do\-}
\usepackage{upmath,color}

\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}  

\jvol{1}
\jnum{1}
\paper{1}
\jmonth{Noviembre}
\jname{ITICs letters}
\jtitle{Proyectos Integradores}
\pubyear{2023}

\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{lemma}{Lemma}



\setcounter{secnumdepth}{0}

\begin{document}

\sptitle{Proyecto Integrador de Primer Semestre}

\title{Software de resolución de problemas de Ingeniería }

%primer autor
\author{\IEEEauthorblockN{1\extsuperscript{er} Calva Abraham}
\IEEEauthorblockA{\textit{Estudiante de iTIC'S} \\
\textit{ITSOEH}\\
Mixquiahuala, Hgo. \\
230110637@itsoeh.edu.mx}
\and

%segundo autor
\IEEEauthorblockN{2\textsuperscript{do} Vidal Ceron Jean Paul}
\IEEEauthorblockA{\textit{Estudiante de iTCS'S} \\
\textit{ITSOEH}\\
Mixquiahuala, Hgo. \\
230110625@itsoeh.edu.mx}
\and
%tercer autor
\IEEEauthorblockN{3\textsuperscript{o} Martinez Escamilla Erick}
\IEEEauthorblockA{\textit{Estudiante de iTCS'S} \\
\textit{ITSOEH}\\
Texcatepec, Hgo. \\
230110626@itsoeh.edu.mx}
\and

%cuarto autor
\IEEEauthorblockN{4\textsuperscript{o} Barrera Rojo Roberto}
\IEEEauthorblockA{\textit{Estudiante de iTCS'S} \\
\textit{ITSOEH}\\
Mixquiahuala, Hgo. \\
230110946@itsoeh.edu.mx}
\and

%quinto autor
\IEEEauthorblockN{5\textsuperscript{o} Jacob Salas Andrea}
\IEEEauthorblockA{\textit{Estudiante de iTCS'S} \\
\textit{ITSOEH}\\
Santiago de Anaya, Hgo. \\
230110449@itsoeh.edu.mx}
\and
}

\maketitle
\clearpage
\onecolumn
\tableofcontents
\clearpage
\twocolumn

\markboth{ITSOEH/ITICS/PROYECTO INTEGRADOR PRIMER SEMESTRE}{THEME/FEATURE/DEPARTMENT}

\begin{abstract}
En este documento se presentan diversas estrategias para abordar desafíos en la electrónica, redes, seguridad y su aplicación en el campo de la ingeniería en telecomunicaciones y tecnologías de la información y comunicación para los estudiantes.
\end{abstract}

\maketitle


\chapteri{E}n el campo de la ingeniería, la resolución de problemas es esencial y requiere precisión, conocimiento y eficiencia. Este proyecto tiene como objetivo diseñar y desarrollar software especializado en la resolución de problemas de ingeniería. Cada software proporciona funciones clave para abordar problemas específicos. Se utiliza la metodología de las 6D, que incluye la descripción del problema, la definición de la solución, el diseño de la solución, el desarrollo de la solución, la depuración y las pruebas, y finalmente la documentación.

El propósito de este proyecto integrador es ofrecer herramientas que abarquen diversas áreas matemáticas relevantes en la ingeniería, con el fin de resolver problemas de manera eficiente y precisa, optimizando así el tiempo de trabajo.

\section{Ecuación de la recta}
\input{Ex1}
\section{Formula cuadrática}
\input{Ex2}
\section{Circunferencia}
\input{Ex3}
\section{Conversión decimal a binario}
\input{Ex4}
\section{Conversión binario a decimal}
\input{Ex5}
\section{Tabla de verdad}
\input{Ex6}

\section{CONCLUSION}
En este documento se desarrollaron seis problemáticas de ingeniería en las cuales se realizó un exhaustivo análisis e implementación de diferentes soluciones. Estas soluciones buscan facilitar la vida de la comunidad escolar, especialmente en conceptos relacionados con la tecnología, las redes y la electrónica. El objetivo principal es brindar un gran apoyo mediante soluciones prácticas y acciones concretas que tengan un impacto positivo en aspectos clave. Además, se enfoca en abordar desafíos importantes y promover un enfoque innovador centrado en el desarrollo integral de los estudiantes.

Posteriormente, se propone brindar oportunidades de desarrollo profesional que les permitan adquirir conocimientos en temas relevantes y adaptarse a las necesidades del usuario para lograr resultados más eficientes. Esto significa que a medida que el usuario utiliza el sistema, este se vuelve cada vez más preciso. Esta orientación nos ha enseñado la importancia de la creatividad, la cooperación y la implementación práctica de los conocimientos para poder entregar un trabajo bien elaborado.
\vspace*{-8pt}


\section{AGRADECIMIENTOS}
Queremos expresar nuestro agradecimiento a la Ing.Citlali Azucena Martinez Calva tutora de nuestro grupo por el conocimiento brindado en programación y por la paciencia dada a los alumnos que desconocían sobre el tema, también al Mtro.José Martín Oropeza Méndez el cual brindo de su tiempo y transmitió sus conocimientos sobre matemáticas discretas,igual agradecemos al Doc.Francisco Javier Cuadros Romero por compartir sus experiencias y conocimientos sobre las Tics lo cual fue fundamental para obtener datos significativos y valiosos para este proyectos, agradecemos al Ing.Giovany Humberto Neri Peréz por el gran apoyo que dio al darnos accesorias para este proyecto, por la paciencia, tiempo y comprensión así como enseñarnos mas sobre calculo diferencial, también agradecemos al Lic. Agustín Soto Arista por contribuir a este proyecto, su orientación en fundamentos de investigación lo cual ayudo a redactar este proyecto y se agradece al Lic. Juan Cornejo Hernández Jefe de División de Ingeniería en TIC´s por el apoyo, sus valiosos comentarios a lo largo del semestre, la ayuda y disposición que tuvo para nosotros.
A todos ustedes, nuestros mas sinceros agradecimientos, sin su apoyo este proyecto no habría sido posible.


\def\refname{Referencias}

\begin{thebibliography}{1}

\bibitem{AA1}
 Khan Academy, October 20, 2023, Tangent lines and rates of change,
  https://www.khanacademy.org/math/calculus-all-old/taking-derivatives-calc/using-the-formal-definition-of-derivative-calc/a/tangent-lines-and-rates-of-change

\bibitem{BB1}
  Fórmula de la distancia (video). (n.d.). Khan Academy. https://es.khanacademy.org/math/geometry/hs-geo-analytic-geometry/hs-geo-distance-and-midpoints/v/distance-formula

\bibitem{CC1}
Comprender la fórmula de la cuadrática (artículo) | KhanAcademy.
  (s. f.). Khan Academy.https://es.khanacademy.org/math/algebra-home/alg-quadratics/alg-solving-quadratics-using-the-quadratic-formula/a/quadratic-formula-explained-article

\bibitem{DD1}
  Villalpando, Francisco, and Andrés García Sandoval. Matemáticas Discretas. Grupo Editorial Patria, 21 Oct. 2014.
  
\bibitem{EE1}
   “Números Binarios (Artículo).” Khan Academy, es.khanacademy.org/computing/ap-computer-science-principles/x2d2f703b37b450a3:digital-information/x2d2f703b37b450a3:binary-numbers/a/bits-and-binary.

\bibitem{FF1}
    Villalpando, Francisco, and Andrés García Sandoval. Matemáticas Discretas. Grupo Editorial Patria, 21 Oct. 2014.
\end{thebibliography}\vspace*{-8pt}

\begin{IEEEbiography}{Jacob Salas Andrea}{\,} es una estudiante de la ingeniería en Tecnologías de la Información y las Comunicaciones en el Instituto Tecnológico Superior del Occidente del Estado de Hidalgo, criada en el Mezquital, municipio de Santiago de Anaya, Hidalgo, a lo largo de su vida ha tenido diversos intereses, como la danza, el baloncesto, la musica,  pero el mas grande es por la tecnología, ya que le sorprende lo mucho que avanza en corto tiempo. El objetivo de Andrea es completar sus estudios universitarios en ITICs, con especialización en redes, sueña con trabajar en el extranjero ejerciendo su carrera. \\
\href{https://github.com/AndyJacobSalas}{Github de Andrea}
\end{IEEEbiography}

\begin{IEEEbiography}{Calva Abraham}{\,} es un estudiante de la ingeniería en Tecnologías de la información y Comunicaciones del Instituto Tecnológico Superior del Occidente del Estado de Hidalgo nacido en Rodhe Islan EEUU. Y criado en Mixquiahuala Hidalgo, que a lo largo del tiempo a tenido una gran pasión por el fútbol, los videojuegos y la tecnología.\\
\href{https://github.com/AbrahamCalva}{Github de Abraham}
%\vadjust{\vfill\pagebreak}
\end{IEEEbiography}

\begin{IEEEbiography}{Martinez Escamilla Erick}{\,} es un estudiante de la ingeniería en Tecnologías de la Información y las Comunicaciones del Instituto Tecnológico Superior del Occidente del Estado de Hidalgo, que a lo largo del tiempo a tenido una gran pasión por el fútbol, los videojuegos, el espacio y la tecnología.\\
\href{https://github.com/ErickEsca}{Github de Erick}
\end{IEEEbiography}

\begin{IEEEbiography}{Vidal Ceron Jean Paul}{\,} Jean Paul Vidal Cerón es un estudiante de Ingeniería en Tecnologías de la Información y Comunicaciones del Instituto Tecnológico Superior del Occidente del Estado de Hidalgo. Tiene una gran pasión por los videojuegos, tanto nuevos como retro, el anime y, sobre todo, por la programación. Nació en Actopan, Hidalgo, y creció en Mixquiahuala de Juárez, Hidalgo. A lo largo del tiempo, ha desarrollado una curiosidad e interés por la informática y los avances innovadores en tecnología.
El objetivo principal de Jean Paul es completar sus estudios universitarios en ingeniería de TIC con especialización en IoT. Su mayor satisfacción al estar en esta especialidad es poder crear nueva tecnología eficiente para la comunidad y contribuir en la ayuda a la sociedad.\\
\href{https://github.com/JeanPaulVidal}{Github de Jean Paul}
\end{IEEEbiography}

\begin{IEEEbiography}{Barrera Rojo Roberto}{\,} es un estudiante de la ingeniería en Tecnologías de la Información y Comunicaciones con una pasión por el fútbol, MMA y por los videojuegos y criado en Mixquiahuala de Juárez Hidalgo, desde temprana edad demostró un gran interés por las artes marciales mixtas y las consolas de videojuegos. Roberto se encanta por el taekwondo y videojuegos. Estos medios le han enseñado la importancia de la perseverancia y el trabajo en equipo. El objetivo principal de Roberto es completar sus estudios universitarios en ITICs y jugar en la selección de fútbol de esa misma universidad. Sueña con trabajar en el campo de full stack, encargándose de coordinar todas las acciones entre el front-end y del back-end ya sea de una web o una app\\
\href{https://github.com/RobertoBarreraa}{Github de Roberto}
\end{IEEEbiography}

\end{document}

